林鄭月娥想利用市民對示威的怨氣，當抗爭遇上市民指罵，就係和理非出場嘅時候

有無發現，林鄭每次記者會，都在挑選什麼時機？

是的，林鄭一路罷工，一路等待，等彈藥，等待民意反彈的機會，每見到有國旗國徽被塗污就撲出來，不合作運動影響到部分人飯碗，她又撲出來，因為時機到了，她仍然想翻盤，仍然想「考第一」。

效果就是，以行政長官之權，火上添油，加深撕裂；每日開記者會，就是想強調香港人生活受影響、經濟民生受影響，當然絕口不提政府不顧民意的極端行為背後之責任，想藉助部分市民的怨氣，重新掌控輿論戰。

面對責罵，要謙厚

連登討論區出現一篇〈除咗Be Water，我地都應該 Be Humble〉的文章，Be Water出自《道德經》，「上善若水，水善利萬物而不爭。」，以水作喻，談的是以柔制剛；水遇石頭，會繞道而過；水向低流，不介意做別人所惡之事。當面對不理解的市民責罵時，不要狂傲，要謙厚，正是Be Water的時候。

（編按︰「Be Water」直接出處應為李小龍的名句「Be water, my friend」，這句實際上源自他在電視劇《Longstreet》中的台詞，後來在訪談中引述。）

罷工日，地鐵站內遇到有位阿叔同示威者對罵，幾個無戴口罩，看來是和理非的路人，同阿叔和顏悅色笑笑口講道理，談到元朗黑幫打人警察不理，阿叔即刻安靜下來無聲出，未幾離開月台，但上電梯前有示威者罵了兩句，阿叔又破口大罵。

有些角色，無戴口罩的和理非最適宜擔當，有幾句話，乃經驗之談，可以平心靜氣地同不理解的市民講：

1.）元朗黑幫在西鐵站亂打人，警察詐睇唔到，無人要負責，你唔會就咁算啩？

2.）無人想咁，如果林鄭月娥兩個月前肯講撤回，已經唔會搞成咁

3.）成立獨立調查委員會，有幾難？警察若無做錯事，唔駛驚。

4.）林鄭月娥成個政府，兩個月來乜都無做過，每個月幾十萬人工……

不要再分黃藍絲

還有一件事要認清楚，不要再分「黃絲」「藍絲」了，現在已不是「黃藍」之別，不要用「撐警」「仇警」的思維，那些已經是舊時代的歷史名詞，都是權貴樂見的分化語言，一分黃藍，就分敵我，就沒有聆聽溝通的可能。

有沒有留意，佔中之後，直到今天仍然樂此不疲開口埋口都罵「黃屍」的，是建制網媒，權貴於黃藍之間煽動仇恨，分而治之，自己可以安坐高牆內笑看螻蟻惡鬥，然後以救世主姿態說風涼話。

現在爭議已經超越「黃藍」，我們應該要想，大家是否同意「警黑合流」？大家是否覺得檢控「雙重標準搬龍門」無問題？大家是否樂見警察權力不受制衡，變成怪獸？用暴力解決問題，代價很大而且傷口難以痊癒，要想的，是什麼做成仇恨的螺旋，問題根源如何解決？

這些問題，不分黃藍，大家都應想辦法，只是這個負資產政府，無視眼前嚴重的問題，以香港的未來作賭注，把香港推上不歸路。

喺堵塞交通呢件事上面，大家要避免陷入群眾鬥群眾嘅陷阱，可能之後開始會有（犬儒/ 廢老/ 五毛）會吹風話示威者今次真係擾到民，鬧示威者喺度搞三搞四，但係請大家諗深一層，係啲乜嘢原因令到班示威者要咁樣做？

歸根究底係政府冇回應五大訴求呀，警察開槍射頭，虐打手無寸鐵示威者，放任埋黑社會周街打人放煙花，警察仲要同黑社會有講有笑呀，催淚彈放題、開槍打頭、唔比食藥，已經有好幾個義士暈低咗未醒返，又有少女比黑警除曬底褲，將少女私處暴露喺眾人面前，如此劣行同當年日本皇軍有乜嘢分別？

五大訴求缺一不可，大家如果要指責，請向政府指責，因為政府冇回應到五大訴求，責任在於政府，而唔係好似呢幅漫畫「某文化」咁，反而指責為人民向奴隸主抗爭嘅示威者。

推

#為避免運動將來可能分裂，凝聚民間對於「五大訴求缺一不可」嘅共識，係文宣重中之重嘅長期目標

#毋忘葉虎事件！（疑似中聯辦指揮黑社會打人）大家可以幫推，甚至可以做埋社區文宣煲大佢，絕對唔可以比呢單野不了了之！
［緊急］點解葉虎單嘢可以不了了之？

#仲有84比海綿子彈爆頭暈倒義士、83有義士比狗圍住唔比食哮喘藥結果腦缺氧暈倒，728上環比橡膠子彈爆頭暈倒義士，希望你地可以平安萬全

推

見到網民講:

「啲契弟，返少一日工叫救命無錢開飯，政府千億級數倒錢俾中共，你返一萬年工都賺不回來 😂😂😂

不過呢啲天文數字，廢佬聽唔明架啦」

值得文宣推

agger

犬儒人格其中一個特徵，對極權政府寬容，對敢於發聲嘅抗爭者嚴厲批評

[repost]香港點算？

其實好簡單
因爲大家已掛住警民衝突
開始唔記得政府係有幾仆街

我地文宣唔可以懶
將政府既罪狀日loop夜loop
就會令大家繼續怨恨依個政府

為避免運動將來可能分裂，凝聚民間對於「五大訴求缺一不可」嘅共識，係文宣重中之重嘅長期目標

真

溫和角色必須有人做
一隊波都唔可以只得前鋒 有前無後

贊成和理非

和理非係示威之盾，一定要企喺人民嘅一方

Push